[突發!!!] 英國計劃派軍艦去南海

Britain plans to send warship to South China Sea in move likely to irk Beijing

Britain's Secretary of State for Defence Michael Fallon arrives for a media conference in Sydney, Australia July 27, 2017.

SYDNEY (Reuters) - Britain plans to send a warship to the disputed South China Sea next year to conduct freedom of navigation exercises, Defence Minister Michael Fallon said on Thursday, a move likely to anger Beijing.

Britain would increase its presence in the waters after it sent four British fighter planes for joint exercises with Japan in the region last year, he said.

China claims most of the energy-rich sea where neighbours Brunei, Malaysia, the Philippines, Taiwan and Vietnam also have claims.

"We hope to send a warship to region next year. We have not finalised exactly where that deployment will take place but we won't be constrained by China from sailing through the South China Sea," Fallon told Reuters.

"We have the right of freedom of navigation and we will exercise it."

The presence of a British vessel threatens to stoke tensions, escalated by China's naval build-up and its increasingly assertive stance.

The comments by Fallon came after Britain's Foreign Secretary Boris Johnson said the country's two new aircraft carriers would be sent to the region.

Johnson did not specify where exactly the vessels would be sent once operational in 2020, though the presence of such firepower will likely heighten tensions in the region.

Speaking in Beijing on Friday, Chinese Foreign Ministry spokesman Lu Kang said none of the recent comments "playing up" tension in the South China Sea were made by regional countries.

"Countries in the region are working together to safeguard and promote regional peace and prosperity, yet we see other countries who insist on stirring up trouble while the situation is trending towards calm in the South China Sea," he told a daily news briefing.

China's construction of islands and military facilities in the South China Sea has stoked international condemnation, amid concern Beijing is seeking to restrict free movement and extend its strategic reach.

Britain's move could also upset ties between London and Beijing, undermining efforts to shore up what the two governments have called a "golden era" in their relationship as Britain heads towards a divorce with the European Union.

"We flew RAF Typhoons through the South China Sea last October and we will exercise that right whenever we next have the opportunity to do so, whenever we have ships or planes in the region," Fallon said.

The United States estimates Beijing has added more than 3,200 acres (1,300 hectares) on seven features in the South China Sea over the past three years, building runways, ports, aircraft hangars and communications equipment.

To counter the perceived Chinese aggression, the United States has conducted regular freedom of navigation exercises that have angered Beijing.

Earlier this month, the United States sent two bombers over the region, coming just a few months after it sent a warship to carry out a manoeuvring drill within 12 nautical miles of one of China's artificial islands.

China has repeatedly denounced efforts by countries from outside the region to get involved in the South China Sea dispute.

The South China Sea is expected to dominate a regional security meeting in Manila next week, where Chinese Foreign Minister Wang Yi will meet counterparts from the Association of Southeast Asian Nations (ASEAN) countries.

Meeting ASEAN diplomats in Beijing on Wednesday, Wang told them both sides must "exclude disturbances on the South China Sea issue, and maintain positive momentum", China's Foreign Ministry said.

Source:

突你老母發

乜連登仔識英文嫁咩

洗睇得明㗎咩
引到人入嚟留個言推個post就完成佢嘅功能啦
何況有心睇就會明，冇心睇嘅，睇完標題都知咩事啦

重點係"plans to"

支那五毛狗咪啊識英文囉

gogogo

支那四面受敵
內憂外患
所以班狗官想加快賣港掠水去外國嘆世界

你估外交係㩒個掣定同女朋友討價還價咩
講到計劃出軍都係一個表態嚟㗎啦

但我覺得英國似係call支那交錢

舊聞啦，講左半年，係近排華文媒體先再報

擺明啦

英國有300萬國民遺留係亞洲